\chapter{世界和平遊戲\\武陵動盪}

\section{遊戲簡介}
本遊戲為回合制遊戲，共三回合，參與小隊將代表不同國家進行遊戲，透過武陵大陸的世界觀，分隊體驗各國狀況，藉由模擬各國互動，準備到時候的緊急狀況。

每個國家會有初始國家人民與資源，包含居民、軍隊、古硬幣、糧食、及科技產品。在遊戲中，你必須盡力爭取資源，已成為進步幅度最大的國家。

國家必須解決遊戲中的危機，以利國家順利運作。你可以透過與其他國家協商獲得危機真相，以避免資源不斷損失。

另外，國家與國家間可互相結盟，亦可以對其他國家發對戰爭。贏家可以掠奪輸家的龐大資源，成為更強盛的國家。

遊戲結束時，各國將依據人民積資源的變化量獲得積分，積分最高者即為世界和平遊戲的贏家！

\section{遊戲規則}
\subsection{國家分配}
參加者將被分為七組，每個小隊會被隨機分配到一個國家，七個國家分別是：

\begin{enumerate}
    \item \textbf{育崇科學合眾國} \\
    前身為術諮班的新派勢力。\textbf{科學班}為此國的重要支柱，強調｢重理論輕應用｣，講求理論的嚴謹推導，建立許多公理系統。雖然武力不是非常強大，但它們\textbf{國家資產極高}，透過極度嚴謹公理約束社會，使用嚴密的策略來與各國外交或對抗。
    \item \textbf{大志青暨原生消費福利聯合王國} \\
    前身為術諮班的舊派勢力。\textbf{術諮班}為此國的重要支柱，強調｢重應用輕理論｣，研究講求實際應用，努力在原本的基礎上追求革新，任何無實際用途的發明或研究都不被重視，也因此擁有強大的工業實力。另外，此國為原生消費福利自治區的建立國，\textbf{控制武陵大陸的糧食命脈}。
    \item \textbf{建北黑魔法帝國} \\
    此國位於荒涼的台北大莽原，創立者為\underline{\hspace{2em}}，他利用神秘的黑魔法及莽原土著的負面情緒，建立了強大的建北黑魔法帝國。因為對武陵興盛的科學發展感到恐懼，此國試圖利用魔力影響武陵大陸人民的作息，以保持自身的地位及安全。而強盛的\textbf{土著勢力}及\textbf{黑科技}讓帝國齊身武力強國。
    \item \textbf{大明道普通共和國}\\
    前身為明道王國。\textbf{普通班}為此國的主要成員，普通表示普遍通用，不跟隨著科學革命的潮流，亦不固守於老舊的術諮主義，它們廣泛涉及多種知識，無論是術諮、科學、美育，各種國家的文化在此處兼容並蓄，可稱為武陵的文化大熔爐，但各知識的能力皆不專精，能力是最平均的一個國家。此國的特色為居民眾多，生產力極高。
    \item \textbf{科教聯邦}\\
    前身為三個自治州：物州、化州、生州。\textbf{設備組}為此聯邦的管理者，他們力量強大，積極保護聯邦內\textbf{豐富的自然資源}，如實驗室地形，天然的實驗器材礦產，以及自然生成的資優、創發洞穴，避免珍貴資源被虎視眈眈的強國掠奪。由於他是中立國，所以是最安全的地區，是各國協商及科學推廣隊訓練的最佳選擇。 
    \item \textbf{美育聯合大公國}\\
    \textbf{音樂班}為此國主要成員。此國因為經歷過文藝復興，不崇尚科學，四處充滿著藝術風，比起武力，更注重社會上人與人之間的交際與無私的純樸。另外，優良的家庭背景使此國擁有\textbf{巨額資金}。
    \item \textbf{間諜組織}\\
    此國成員常穿梭於國於國之間搜尋情報，並以\textbf{販賣情報}維生。特殊能力：此國成員在協商階段時，如果申明自己是間諜組織的成員，就有權力詢問任何國家的成員任何問題，被詢問的成員一定要誠實回答每個問題。\\
    遊戲中，小隊將代表自己的國家，進行各項任務與動作。
\end{enumerate}

\subsection{角色分配}
\noindent
各國須選出以下官職：\\
\textbf{皇帝：}國家實質代表，負責統籌意見及下達命令。\\
\textbf{宰相：}管理人民，決定並回報國家生產物資。\\
\textbf{大都督：}管理軍隊，決定戰爭相關事物。當本國國家代表在宣言階段向其他國家開戰時，大都督有否決權。\\
\textbf{官員集團：}其餘玩家都是普通官員，可參與內政討論，負責國際談判。
\subsection{人民與資源說明}
\noindent
\textbf{居民}：國家的主要命脈，可以在每年年初生產物資。\\
\textbf{軍隊}：國家雇用的國際軍隊，負責出征國際戰爭。\\
\textbf{古硬幣}：國家間的流通資金，為國際交易的媒介。\\
\textbf{糧食}：居民及軍隊的維生必需品。\\
\textbf{科技產品}：國家的武力象徵，為發動戰爭的消耗品。\\

下表是各個國家的初始人民及資源：
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}育崇\\ 科學合眾國\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}大志青暨\\ 原生消費\\ 福利聯合王國\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}建北\\ 黑魔法帝國\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}大明道\\ 普通共和國\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}科教\\ 聯邦\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}美育\\ 聯合大公國\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}間諜\\ 組織\end{tabular} \\ \hline
居民（萬位） & 20 & 18 & 22 & 32 & 12 & 14 & 12 \\ \hline
軍隊（萬位） & 10 & 9 & 22 & 16 & 6 & 7 & 12 \\ \hline
古硬幣（萬元） & 240 & 72 & 88 & 128 & 48 & 168 & 48 \\ \hline
糧食（萬） & 160 & 432 & 176 & 256 & 96 & 112 & 96 \\ \hline
科技產品（單位） & 240 & 216 & 264 & 384 & 432 & 168 & 144 \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\subsection{回合流程}
\noindent
以下流程稱為一回合
\begin{table}[H]
    \centering
    \resizebox{\textwidth}{!}{
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    \textbf{階段名稱} & 說明 & 時間 & 備註 \\ \hline
    \textbf{生產階段} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}軍隊徵撫\\   居民生育\\   資源生產\end{tabular} & 1min 各國討論 & 各國宰相起立，向小天使回報數據。 \\ \hline
    \textbf{內政階段} & 各國內部討論方針 & 1 min（第一回合有3 min） & 國與國間禁止交談互動 \\ \hline
    \textbf{協商階段} & 各國自由協商，可以討論危機、結盟等議題 & 5 min &  \\ \hline
    \textbf{宣言階段} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}危機處理\\   資源贈送\\   國家結盟\\   發動戰爭\end{tabular} & 1 min／國家 & 讓渡制度 \\ \hline
    \textbf{戰爭階段} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}投入軍備\\   宣布戰爭結果\end{tabular} &  & 沒有戰爭即跳過 \\ \hline
    \textbf{結算階段} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}審查各個危機狀態\\   清算各國財產(包含資源的生產及消耗)\end{tabular} &  & 小天使負責 \\ \hline
    \end{tabular}
    }
\end{table}

\subsubsection{生產階段}
各國可在此階段進行以下動作：
\begin{enumerate}
    \item \textbf{軍隊徵撫：}各國可以將人民編入軍隊，或將軍隊變為居民，每調動1萬軍隊需花費4萬古硬幣。
    \item \textbf{居民生育：}居民可以生育國家心血，各國居民增加30\%。
    \item \textbf{資源生產：}居民另可生產古硬幣、糧食、科技產品（擇一），每一萬人可生產3萬古硬幣、6萬糧食、或9單位科技產品，並馬上獲得所有資源。（國家可以分配資源生產比例）(18)
\end{enumerate}

待一分鐘討埨時間結束後，各國宰相起立，向小天使回報軍隊徵撫數量及生產的資源。

\subsubsection{內政階段}
此階段中，各國內部可以討論危機內容及國際情勢，並決定下一個協商階段要做的行動，然而，國與國之間禁止發生任何形式的交談。內政階段第一回合為三分鐘，接下來的回合皆為一分鐘。

\subsubsection{協商階段}
此階段是國與國的交流時間。各國官員可拜訪他國，一同討論國家危機、戰爭、或結盟。此階段的時間為五分鐘。

\subsubsection{宣言階段}
每一個國家可選擇一個代表，在國際舞台發聲，時間為\textbf{一分鐘}，這位代表可宣布以下行動：\\

\begin{enumerate}
    \item \textbf{危機處理：}我國危機是否已解除？我國是否知道他國危機的真相？（如果危機內容必須調查出隱藏的真相，則國家代表一回合只能回答一次危機真相。）
    \item \textbf{贈送資源：}將一定數量的居民、軍隊、古硬幣、糧食、科技產品無條件贈送給別國。
    \item \textbf{國家結盟：}國家可以邀請其他國家一同結盟，如果在台下的國家答應，則兩國順利結盟。
    \item \textbf{發動戰爭：}對其他國家或國家聯盟宣戰！
\end{enumerate}

如果代表有剩餘時間，可選擇將剩餘時間轉讓給小天使，或轉讓給指定國家，被指定的國家可選擇利用剩餘的時間上台發表，或是將剩餘時間轉讓給小天使。\\

各國可選擇發聲，亦可不發聲。待各國代表宣布完畢，此階段即結束。

\subsubsection{戰爭階段}
如果協商階段中有國家對其他國家發對戰爭，則協商階段結束後將進入戰爭階段；如果沒有，則直接跳至結算階段。

戰爭雙方可決定派遣多少兵力投入戰爭，小隊必須派大都督至小天使處派遣兵力，每1萬軍隊需消耗10單位科技產品。

戰爭中的贏家為電腦隨機產生，國家戰爭勝利機率與派遣兵力成正比；另外，任務的特殊加成也可以使戰勝機率提高。

戰爭結束後，贏家居民減少10\%，失去投入軍隊20\%，輸家居民減少15\%，失去投入軍隊30\%，另外，贏家可獲得輸家25\%的古硬幣、糧食、及科技產品。（輸家聯盟每一國須損失25\%的財產，贏家聯盟則均分獲利）

當輸家的資源數量小於0，贏家無法從輸家掠奪資源。

\subsubsection{結算階段}

此階段中，小天使將進行以下動作：
\begin{enumerate}
    \item \textbf{危機檢查：}各國危機如果順利解除，則頒發相對應獎勵；如果仍未解除，則扣除相對應資源。
    \item \textbf{吃飯時間：}居民需消耗糧食，每萬居民消耗2萬糧食。軍隊須常態性消耗古硬幣和糧食，每萬軍隊消耗4萬糧食。如果糧食或金錢不足，部分飢餓的居民及軍隊將在此階段死亡。(-6), (-12)
    \item \textbf{滅國制度：}若一個國家中沒有任何居民及軍隊人數，則此國家宣布滅國，在接下來的回合中不參與遊戲。
    此階段結束後，本回合結束，進入下一個回合。
\end{enumerate}

\subsection{積分計算}

遊戲過程中，每個國家會有國家積分，公式如下：
\begin{center}
國家積分=居民變化比例+軍隊變化比例+古硬幣變化比例+糧食變化比例+科技產品變化比例 
\end{center}

其中，變化比例指的是當前資源數量與初始資源數量的差值。

當遊戲第三回合結束時，國家將會被依據遊戲積分高低而排名，最高分的國家即為世界和平遊戲中的霸主！

\section{國家危機}
\subsection{危機說明}
危機是一個國家遇到的問題，它的嚴重性足以負面的影響國家的人民及資源損失；因此，遊戲中的國家應努力解決危機，以穩定國家人民及資源的穩定性。

遊戲中總共有七個危機，每個國家有自己的主要危機，也同時干涉到多個不同其他國家的危機。國家解決危機的方式有很多種，例如：搜尋真相、國家結盟、甚至發動戰爭。

有些國家握有非常有價值的危機真相，這些珍貴情報可以被用來當作國與國間交易的物品，換取大量的資源或利益。

\subsection{危機格式}
\begin{itemize}
    \item 背景
    \item 現況
    \item 解決辦法
    \item 危機解除效果
    \item （真相）
\end{itemize}

